\section{Iteración 1: Estado}

	A continuación se relata, en lo referente a la primera iteración, lo acaecido durante el proceso de implementación y se describe el proceso de validación, todo siguiendo lo definido en la sección correspondiente de análisis y diseño (\ref{sec:analisis_It_1}).
	
	\subsection{Implementación}
	
		El módulo de análisis de código se ha refinado 5 veces, evolucionando desde múltiples lecturas de cada fichero en la primera tentativa, a un sistema en 3 etapas con más de una lectura (aunque menos que antes), y finalmente al sistema de 3 etapas actual con una sola lectura de cada fichero durante la primera etapa, en la cual se extrae la información de todos los marcadores pertinentes en un único paso. Además, en el último refinamiento, se decidió rediseñar las pruebas unitarias desde cero, para asegurar que no se pasaba nada por alto en las sucesivas adaptaciones de las pruebas iniciales.
		
		También se añadió al principio del desarrollo el sistema de internacionalización, que no pertenecía a los requisitos prioritarios, pero requería poco esfuerzo de implantar y simplificaba en gran medida la coherencia de los mensajes del sistema, estando todos localizados en un fichero y no embebidos en el código, así como el mantenimiento de las pruebas unitarias (que es por lo que se surgió la idea), pues si se cambiaba mínimamente un mensaje de error, su prueba asociada también debía ser adaptada, cosa que no pasa con el sistema actual.
		
		Otros refinamientos de menor impacto en la funcionalidad del sistema, son los referentes a su documentación, siendo un ejemplo el añadir un código a cada prueba unitaria, posteriormente a su implementación pues no se pensó antes, para simplificar la relación entre la documentación y el código.
		
		Otro problema surgido durante la implementación fue la necesidad de incluir la librería XMLUnit. En su documentación se explica cómo añadirla a través de Maven, el cual no estaba siendo usado hasta el momento, por lo que se tuvo que migrar de un proyecto Java normal, a un proyecto Java gestionado con Maven, para lo cual se partió de un proyecto nuevo sin ningún arquetipo, se copiaron los fiheros de código y se añadió la librería en el fichero de configuración.
		
		En lo referente al módulo de generación de pruebas, se ha implementado un \texttt{Builder} de XML a la representación interna de forma que si en un estado una acción no tiene definida una transición, se crea explícitamente un objeto con la transición implícita que le deja en el mismo estado. Para solucionar el problema del paso de parámetros, se buscará en el resto de estados concretos transiciones sobre esa acción para coger un ejemplo de parámetros. También, en caso de que una transición no tenga definido ningún parámetro, se creará el parámetro implícito ``context'' de forma explícita. Análogo para los ``Builder''.
		
		Durante las pruebas de integración y validación, hubo que solucionar el problema de, una vez ejecutado el sistema sobre un conjunto de clases y generadas las pruebas para esas clases, comprobar de forma automatizada que las pruebas fallan si el patrón contiene los errores que se buscan en las pruebas. En un principio se intentó una aproximación compilando y ejecutando el código mediante comandos desde una prueba JUnit, pero tras varias horas invertidas en esa problemática sin resultados, se llegó a la conclusión de que se podía separar aun más los proyectos, teniendo uno propio para las pruebas de integración y validación y otro para los ejemplos de implementación de los patrones y sus pruebas generadas, ambos gestionados por Maven. Una vez los proyectos estuvieron separados, desde el proyecto de pruebas de integración y validación, se ejecuta el comando ``mvn test -fae -f RUTA'', cogiendo la salida que produce y buscando los resultados esperados en ésta. La opción ``-fae'' produce que, aunque una prueba falle, se sigan ejecutando el resto, y ``-f'' selecciona el directorio raíz del proyecto Maven sobre el que ejecutar el comando.
	
	\subsection{Validación}
	
		La validación se realizó, para cada módulo por separado mediante pruebas unitarias y de sistema, efectuando después unas pruebas de integración y validación globales.
		
		Se buscó que los resultados obtenidos sean consistentes con los esperados, sin necesidad de que sean exactamente iguales: el orden dentro de las colecciones de objetos no nos interesa, y de los mensajes de error solo se comprueba el principio, que es fijo, pudiendo incluir información adicional a continuación (como puede ser la ruta del fichero donde está el fallo).
		
		Por la agrupación e identificación de los mensajes de error, en las pruebas se buscará el texto correspondiente al identificador de interés, con lo que si se cambia el mensaje en sí la prueba no fallará.
		
		Para la identificación de las diferentes pruebas realizadas, se ha utilizado un código siguiendo lo descrito en la sección \ref{sec:nomenclatura} correspondiente a nomenclatura.
		
		\subsubsection{Subsistema de recogida de información}
		
		Las pruebas se han dividido en las diferentes etapas, asumiendo que, al probar una etapa, las anteriores funcionan correctamente. Así mismo, se asume que la sintaxis Java es correcta, por lo que no se comprobará errores como por ejemplo que no se ponga la palabra reservada \textit{extends} antes que la palabra reservada \textit{class}.
		
		Se han creado los ficheros con los ejemplos necesarios para realizar las pruebas, habiendo un conjunto que supone un ejemplo correcto y completo, y luego diferentes ficheros, cada uno con un fallo concreto, que se usan para comprobar los diferentes errores.
		
		Como última prueba, se ejecuta el módulo en un conjunto de ficheros que contienen un patrón estado completo y correctamente marcado, comprobándose luego el contenido del XML resultante.
		
		\paragraph{Primera etapa} 
		
		Esta etapa es independiente del patrón concreto con el que se trabaje, por lo que solo será probada en esta iteración.
		
		Sus pruebas se dividen en aquellas generales que solo miran el marcador, y aquellas que analizan los parámetros de los marcadores independientes del patrón:
		
		\begin{itemize}
			
			\item Las pruebas relacionadas con la recogida de los ficheros pueden observarse en la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_1}
			
			\item En la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_2} se recogen las pruebas relacionadas con el marcador \verb+@pattern+. 
			
			\item La tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_3} contiene las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement+ \textit{type}.
			
			\item El marcador \verb+@patternElement+ Builder se ha probado con las pruebas definidas en la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_4}
			
		\end{itemize}
		
		
		
		
		\paragraph{Segunda etapa} 
		
		Esta etapa también es independiente del patrón en sí y tampoco será probada en iteraciones posteriores. Se comprueba que los ficheros se agrupan correctamente, y sus pruebas se recogen en la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa2_1}.
		
		
		
		\paragraph{Tercera etapa} 
		
		Esta etapa depende completamente del patrón concreto con el que se trabaje, en este caso el patrón Estado, por lo que las pruebas se centrarán en comprobar las relaciones entre las clases con el mismo identificador, así como la validez de la información del patrón como puede ser que no haya sido definido un contexto. Se ha dividido en tres sub-apartados:
		
		\begin{itemize}
			\item En la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_1} se recogen las pruebas sobre el marcador \verb+@patternElement+ \textit{type}.
			
			\item En la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_2} se recogen las pruebas sobre el marcador \verb+@patternAction+ Transition.
			
			\item La validación de la máquina de estados se ha recogido en la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_3}.
		\end{itemize}
		
		Además, se ha llevado a cabo una comprobación de la generación del XML comparando el generado con uno creado a mano que contiene el resultado esperado. Para ello se ha usado la librería XMLUnit \cite{website:XMLUnit}, buscando que el resultado de la comparación sea ``similar'' (it1\_ft48).
		
		Por último, se realiza una ejecución completa del algoritmo llamando a ``Analyzer.execute (sourceDirectory, targetFile);'' (it1\_ft49).
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft01 & \verb+@pattern+ y \verb+@patternElement+ \textit{type} & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft02 & Fichero sin marcadores & PatternFile con \textit{isMarked () == false}
					\\ \hline
					
					it1\_ft03 & Fichero sin marcadores antes de la cabecera de la clase, pero si despues & PatternFile con \textit{isMarked () == false}
					\\ \hline
					
					it1\_ft04 & Más de 3 marcadores antes de la cabecera de la clase & Error: \textit{Demasiados marcadores en la cabecera}
					\\ \hline
					
					it1\_ft05 & Menos de 2 marcadores antes de la cabecera de la clase & Error: \textit{Insuficientes marcadores en la cabecera}
					\\ \hline
					
					it1\_ft06 & Primer marcador no es \verb+@pattern+ & Error: \textit{El primer marcador ha de ser} \verb+@pattern+
					\\ \hline
					
					it1\_ft07 & Segundo marcador no es \verb+@patternElement+ & Error: \textit{El segundo marcador ha de ser} \verb+@patternElement+
					\\ \hline
					
					it1\_ft08 & Tercer marcador no es \verb+@patternElement+ & Error: \textit{El tercer marcador ha de ser} \verb+@patternElement+
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Primera etapa Generales} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_1}
		\end{table}
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft09 & Sin parámetros & Error: \verb+@pattern+ \textit{ha de ir seguido de un ``type'' válido}
					\\ \hline
					
					it1\_ft10 & Con más de dos parámetros & Error: \verb+@pattern+ \textit{solo puede ir seguido de un ``type'' y un identificador}
					\\ \hline
					
					it1\_ft11 & Primer parámetro no reconocido & Error: \verb+@pattern+ \textit{con ``type'' no reconocido}
					\\ \hline
					
					it1\_ft12 & Segundo parámetro no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{el identificador ha de ir entre $<$ y $>$}
					\\ \hline
					
					it1\_ft13 & Segundo parámetro con caracteres especiales & Error: \textit{El identificador no puede contener caracteres especiales}
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Primera etapa \texttt{@pattern}}
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_2}
		\end{table}
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft14 & Sin parámetros & Error: \verb+@patternElement+ \textit{ha de ir seguido de un ``type'' válido}						
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Primera etapa \texttt{@patternElement} \textit{type}} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_3}
		\end{table}
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft15 & Sin parámetros adicionales & Error: \verb+@patternElement Builder+ \textit{ha de ir seguido de un ejemplo de instanciación entre $<$ y $>$}						
					\\ \hline
					
					it1\_ft16 & Con más de dos parámetros adicionales & Error: \verb+@patternElement Builder+ \textit{solo puede ir seguido de un ejemplo de instanciación entre $<$ y $>$}						
					\\ \hline
					
					it1\_ft17 & Segundo parámetro no entre $<$ y $>$ & Error: \textit{El ejemplo de instanciación en} \verb+@patternElement Builder+ \textit{ha de ir entre $<$ y $>$}						
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Primera etapa \texttt{@patternElement Builder}}
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa1_4}
		\end{table}
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft18 & Un fichero con marcadores queda sin agrupar & Error: \textit{El identificador de un fichero marcado no coincide con ninguno de los patrones detectados}
					\\ \hline
					
					it1\_ft19 & Un grupo queda sin más ficheros que el general & Error: \textit{Un patrón detectado solo cuenta con la clase principal}						
					\\ \hline
					
					it1\_ft20 & Un fichero contiene más de un identificador activo entre el extends y los implements & Error: \textit{Un fichero coincide con más de un patrón detectado}						
					\\ \hline		
					
					it1\_ft21 & Un fichero tiene un \verb+@patternElement+ \textit{type} diferente al del general de su grupo & Error: \textit{Un fichero esta definidio como un patrón diferente al que corresponde a su identificador}						
					\\ \hline				
					
					it1\_ft55 & Para un mismo identificador, hay mas de un fichero anotado como cabecera (por ejemplo \verb+@patternElements State+ para el patrón estado) & Error: \textit{Se ha anotado más de una clase cabecera para el mimso identificador}						
					\\ \hline	
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Segunda etapa} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa2_1}
		\end{table}
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft22 & Todo correcto & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft23 & \verb+@patternElement+ State sin métodos \textit{public} o \textit{protected} & Error: \textit{la interfaz Estado no continene acciones}
					\\ \hline
					
					it1\_ft24 & \verb+@pattern+ State pero \verb+@patternElement+ \textit{type} distinto de State, Context y ConcreteState & Error: \textit{``type'' no válido}
					\\ \hline
					
					it1\_ft25 & Más de un fichero con \verb+@patternElement+ Context en un grupo & Error: \textit{cada patrón estado solo puede tener un contexto asociado}
					\\ \hline		
					
					it1\_ft26 & Un grupo sin ningún fichero con \verb+@patternElement+ Context & Error: \textit{el patrón estado debe tener un contexto asociado}
					\\ \hline			
					
					it1\_ft27 & Un grupo sin ningún \verb+@patternElement+ ConcreteState & Error: \textit{el patrón estado debe tener estados concretos entre los que transitar}
					\\ \hline			
					
					h1003
					it1\_ft28 & \verb+@patternElement+ State con más de un parámetro adicional & Error: \verb+@patternElement State+ \textit{solo puede ir seguido de ``orderdep'' o ``nonorderdep''}
					\\ \hline			
					
					it1\_ft29 & \verb+@patternElement+ State con parámetro adicional diferente de \textit{orderdep} o \textit{nonorderdep} & Error: \verb+@patternElement State+ \textit{solo puede ir seguido de ``orderdep'' o ``nonorderdep''}
					\\ \hline
					
					it1\_ft30 & \verb+@patternElement+ ConcreteState con mas de dos parámetros adicionales & Error: \verb+@patternElement ConcreteState+ \textit{solo puede ir seguido de ``initial'' y/o ``final''}
					\\ \hline
					
					it1\_ft31 & \verb+@patternElement+ ConcreteState con parámetros adicionales distintos de \textit{initial} o \textit{final} & Error: \verb+@patternElement ConcreteState+ \textit{solo puede ir seguido de ``initial'' y/o ``final''}
					\\ \hline
					
					it1\_ft32 & \verb+@patternElement ConcreteState+ con parámetros adicionales los dos \textit{initial} & Error: \textit{parámetro ``initial'' repetido}
					\\ \hline
					
					it1\_ft33 & \verb+@patternElement ConcreteState+ con parámetros adicionales los dos \textit{final} & Error: \textit{parámetro ``final'' repetido}
					\\ \hline
					
					it1\_ft34 & \verb+@patternElement Context+ con parámetros adicionales & Error: \textit{\@patternElement Context no puede tener parámetros adicionales}
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Estado - \@patternElement \textit{type}} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_1}
		\end{table}
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft35 & \verb+@patternAction Transition+ con menos de un parámetro adicional & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{debe ir seguido por lo menos del estado al que transita}
					\\ \hline
					
					it1\_ft26 & \verb+@patternAction Transition+ con más de dos parámetros adicionales & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{solo puede ir seguido del estado al que transita y un ejemplo de los parámetros}
					\\ \hline
					
					it1\_ft37 & \verb+@patternAction+ con parámetro distinto de Transition & Error: \textit{El patrón estado solo admite la acción Transición}
					\\ \hline
					
					it1\_ft38 & \verb+@patternAction Transition+ con segundo parámetro adicional no entre $<$ y $>$ & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{debe contener el ejemplo de parámetros a usar entre $<$ y $>$}
					\\ \hline
					
					it1\_ft39 & \verb+@patternAction Transition+ cuyo segundo parámetro adicional no contiene ``context'' & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{debe contener ``context'' entre sus parámetros}
					\\ \hline
					
					it1\_ft40 & \verb+@patternAction Transition+ cuyo segundo parámetro adicional contiene más de un ``context'' & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{solo puede contener un ``context'' entre sus parámetros}
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Estado - \@patternAction Transition} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_2}
		\end{table}
		
		
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{170pt} | p{170pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft41 & No hay estado inicial definido & Error: \textit{el patrón estado debe tener estado inicial}
					\\ \hline
					
					it1\_ft42 & Hay más de un estado inicial definidos & Error: \textit{el patrón estado solo peude tener un estado inicial}
					\\ \hline
					
					it1\_ft43 & Hay al menos un \verb+@patternElement ConcreteState+ no alcanzable desde el estado inicial & Aviso: \textit{hay estados no alcanzables}	
					\\ \hline
					
					it1\_ft44 & \verb+@patternAction Transition+ con primer parámetro adicional no coincidente con el nombre de ningun \verb+@patternElement ConcreteState+ & Error: \textit{no se reconoce el estado al que ha de transitar la acción}
					\\ \hline
					
					it1\_ft45 & Se define una transición dos veces exactamente igual (mismos estados de origen y destino, misma acción y mismos parámetros) & Aviso: \verb+@patternAction Transition+ \textit{repetida}
					\\ \hline
					
					it1\_ft46 & Se define un \verb+@patterAction+ sobre un método que no coincide con ningún método \textit{public} o \textit{protected} del \verb+@patternElement State+ & Error: \verb+@patternAction Transition+ \textit{definido sobre un método que no es una acción del Estado genérico}
					\\ \hline
					
					it1\_ft47 & Una acción del \verb+@patternElement State+ no tiene asociado ningún \verb+@patterAction Transition+ & Error: \textit{Ningún} \verb+@patternAction Transition+ \textit{definido sobre una acción del Estado genérico}
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Estado - Validación máquina de estados} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo1_etapa3_3}
		\end{table}
		
		\clearpage					
		
		\subsubsection{Módulo de generación de código}
		
		Para la validación de este módulo, se han realizado pruebas unitarias de la parte de lectura y parseo del XML a la representación interna, así como de que la generación del código resultado no genera errores. Que el código resultante sea compilable y detecte los errores que esta diseñado a detectar, se ha dejado como prueba de validación del sistema. Las pruebas de este módulo se describen en la tabla \ref{tab:it1_pruebas_modulo2}. Puesto que se supone que la entrada de este módulo ha sido producida por el primer módulo, el cual debe haber sido probado que produce una salida acorde a la definición del XML, no se hacen comprobaciones sobre la validez de éste, y por lo tanto solo se prueba que el método da el resultado esperado.
		
		\begin{table}[h]
			\centering
			\begin{small}
				\begin{tabular}{| p{50pt} | p{260pt} | p{80pt} |}
					\hline
					\textbf{Código} & \textbf{SITUACIÓN} & \textbf{RESULTADO ESPERADO}						
					\\ \hline \hline
					
					it1\_ft48 & Parseo correcto de XML a la representación interna por la clase ``StatePatternBuilder'' & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft49 & Completar todos los datos de la representación interna como constructor vacio de una clase si este se omite en el XML & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft50 & Devuelve todos los imports referentes a partes de la implementación del patrón & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft51 & Ejecución del método ``getPatternTests'' de ``StatePatternTestsPFE1'' & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft52 & Ejecución del método ``getPatternTests'' de ``StatePatternTestsPFE2'' & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft53 & Ejecución del método ``getPatternTests'' de ``StatePatternTestsPNFE1'' & OK
					\\ \hline
					
					it1\_ft54 & Ejecución del método principal del módulo & OK
					\\ \hline
					
				\end{tabular}
			\end{small}
			\caption{It 1 - Pruebas - Estado - Subsistema de generación de código} 
			\label{tab:it1_pruebas_modulo2}
		\end{table}
		
		\subsubsection{Prueba de integración y validación}
		
		Para la prueba de integración y validación se han implementado en un proyecto unos ejemplos del patrón estado con el fin de poder anotarlos y ejecutar el sistema sobre ellos. ``State1'', ``State2'' y ``State3'' son los tres estados que implementan la interfaz. ``action1'', ``action2'' y ``action3'' son los métodos públicos del Estado genérico. Las implementaciones y sus anotaciones han sido realizadas pensando en que, para las pruebas que no requieren ser completadas por el usuario, se dé al menos un caso de prueba fallida (no encuentra el error correspondiente) y otro de prueba satisfactoria (encuentra el error correspondiente). En las figuras \ref{pic:it1_validation_correct}, \ref{pic:it1_validation_Non_order_dependent} y \ref{pic:it1_validation_order_dependent}  se muestran los diagramas de estados correspondientes a dichos ejemplos para pruebas. En todos los casos,``State1'' es el estado inicial y ``State3'' es el estado final. En el diagrama \ref{pic:it1_validation_wrong_transitions} se muestra los cambios efectuados en la implementación de las transiciones respecto al patrón base, cambios los cuales no se han realizado en las anotaciones de las transiciones para detectar como errores en las pruebas.
		
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\textwidth]{ValidationStateCaseCorrect.png}
			\centering
			\caption{Ejemplo básico usado para validación}
			\label{pic:it1_validation_correct}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\textwidth]{ValidationStateCaseCorrectNonOrderDependent.png}
			\centering
			\caption{Ejemplo no dependiente del orden usado para validación}
			\label{pic:it1_validation_Non_order_dependent}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\textwidth]{ValidationStateCaseCorrectOrderDependent.png}
			\centering
			\caption{Ejemplo dependiente del orden usado para validación}
			\label{pic:it1_validation_order_dependent}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=\textwidth]{ValidationStateCaseWrongTransitions.png}
			\centering
			\caption{Ejemplo con transiciones erróneas usado para validación}
			\label{pic:it1_validation_wrong_transitions}
		\end{figure}
		
		
		
		La prueba se basa en llamar a la función ``execute(sourcePath, resultPath, resultPackage)'' de la clase ``PatternTestGenerator'' que es donde se encuentra el Main del subproyecto ``PatternTestGenerator'', indicando al sistema dónde están las clases anotadas, donde ha de generar las pruebas según la estructura Maven y el ``Package'' que les ha de poner. Después de esto, se ejecuta el comando
		
		\begin{verbatim}
		mvn test -fae - f ../PatternImplementationExamples
		\end{verbatim}
		
		\noindent desde el raíz del proyecto Maven con los ejemplos de implementación, capturando la salida de dicho comando, la cual se analiza buscando la existencia del mensaje
		
		\begin{verbatim}
		Tests run: 66, Failures: 5, Errors: 6, Skipped: 0
		\end{verbatim}
		
		
		\noindent para comprobar que fallan el número esperado de pruebas, y si eso es correcto se buscan los mensajes de los errores y fallos concretos, que siguen el formato \textit{Nombre del test(Nombre completo de la clase de test)} para los fallos y \textit{Nombre del test(Nombre completo de la clase de test): Causa del error} para los errores como por ejemplo:
		
		\begin{verbatim}
		orderDependencyTest(tfg.sw.test.integration.pattern.state.
		ExampleOrederDependentWrongStatePatternOrderDependentTest)
		\end{verbatim}
		\noindent y
		\begin{verbatim}
		testTransitionSecuenceToFinalState(tfg.sw.test.integration.pattern.
		state.ExampleCorrectStatePatternAceptedTransitionSecuenceTest): 
		The user must finish this test. This exception must be removed 
		after that.
		\end{verbatim}
		
		
		De cara a poder llevar a cabo esta prueba, hay que asegurarse que Maven se encuentra en el PATH del sistema operativo para poder ejecutar el comando desde terminal (para windows http://www.mkyong.com/maven/how-to-install-maven-in-windows/).
		
		
